const questions: Array<QuestionType> = [
  {
    question: 'אָבַד',
    answers: ['hij verdwaalde', 'hij doolde', 'hij raakte zoek', 'hij ging verloren', 'hij kwam om'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'אָסַף',
    answers: ['hij verzamelde'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'בִּין',
    answers: ['hij nam waar', 'hij begreep', 'hij merkte op', 'hij sloeg acht op'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'בָּרַח',
    answers: ['hij vluchtte', 'hij liep weg', 'hij liep dwars door iets heen'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'חָדַל',
    answers: ['hij hield op', 'hij deed niet', 'hij liet na', 'hij rustte'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'חָטָא',
    answers: ['hij zondigde', 'hij miste', 'hij deed verkeerd', 'hij stond in het ongelijk'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'יָכֹל',
    answers: ['hij kon'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'יָלַד',
    answers: ['hij bracht ter wereld', 'hij baarde', 'hij verwekte'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'יָסַף',
    answers: ['hij voegde toe', 'hij ging door', 'hij deed nog eens', 'hij deed opnieuw'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'יָרַד',
    answers: ['hij ging neer', 'hij daalde', 'hij reisde af'],
    explanation: '(hij reisde af naar lager gebied, weg van Palestina)',
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'יָרַשׁ',
    answers: ['hij erfde', 'hij nam in bezit'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'כּוּן',
    answers: ['hij stond vast', 'hij was stevig gevestigd'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'כָּלָה',
    answers: ['hij was af', 'hij was uit', 'hij was klaar'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'מאן',
    answers: ['hij weigerde'],
    explanation: "(Pi'el)",
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'מָאַס',
    answers: ['hij versmaadde', 'hij minachtte'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'מָכַר',
    answers: ['hij verkocht', 'hij verhandelde'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'נגד',
    answers: ['hij vertelde', 'hij berichtte', 'hij deelde mee'],
    explanation: "(Hif'il)",
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'נָטָה',
    answers: ['hij strekte zich uit', 'hij boog om', 'hij boog af', 'hij spande'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'נכה',
    answers: ['hij sloeg', 'hij versloeg', 'hij sloeg stuk', 'hij sloeg dood'],
    explanation: "(Hif'il)",
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'רוּם',
    answers: ['hij was hoog', 'hij was verheven', 'hij was trots'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'רָפָא',
    answers: ['hij herstelde', 'hij genas'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'רָצָה',
    answers: ['hij schiep behagen in', 'hij schepte behagen in', 'hij ontving', 'hij werd genadig aangenomen'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שָׂנֵא',
    answers: ['hij haatte', 'hij had een hekel', 'hij beminde minder'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שָׁתָה',
    answers: ['hij dronk'],
    type: 'woordenschat'
  }
]
const lesson17Vocabulary: LessonType = {
  id: 'lesson17-vocabulary',
  name: 'Les 17 – Woordenschat',
  type: 'woordenschat',
  active: false,
  questions
}
export default lesson17Vocabulary
